\documentclass[letterpaper,twoside,12pt,french]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[top=2.5cm,bottom=2.5cm,left=2.5cm,right=2.5cm,asymmetric]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{hypcap}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{hyphenat}
\usepackage{berasans}

\usepackage{abstract}
\renewcommand{\abstractname}{}
\renewcommand{\absnamepos}{empty}
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault}
\usepackage[T1]{fontenc}

\hypersetup{pdftex,colorlinks=true,allcolors=blue}
\newcommand{\reportTitle}{\uppercase{Détection de modèle humain\\Pour application de réalité augumentée}}
\newcommand{\reportAuthors}{Vincent \uppercase{Boiteau-Robert\\BOIV14029409}\\Marc-Antoine \uppercase{Hébert\\HEBM14019401}\\Julien \uppercase{Lemonde\\LEMJ20059208}\\Alexandre \uppercase{Malo\\MALA0702940}}

\newcommand{\abbrItem}[2]{\item[\uppercase{\textbf{#1}} -] #2}

\titleformat
{\chapter}
[display]
{\bfseries\Large}
{}
{0ex}
{
    \vspace{0.2ex}
}
{
    \vspace{-0.5ex}
}

\titleformat
{\section}
[display]
{\bfseries\normalsize}
{}
{0ex}
{
    \vspace{-0.5ex}
}
{
    \vspace{-0.5ex}
}

\begin{document}
\setlength{\parindent}{0cm}\setlength{\parskip}{2ex minus 0.2ex}
\pagenumbering{Roman}
\begin{titlepage}
    \begin{center}
        \uppercase{Rapport technique de projet de fin d'études\\Présenté à l'école de technologie supérieure\\Dans le cadre du cours GTI795 Projet de fin d'études en TI}
        \vfill
        \textbf{\reportTitle}
        \vfill
        \reportAuthors
        \vfill
        \uppercase{Département de génie logiciel et TI}
        \vfill
        \textbf{Professeur-superviseur\\Carlos Vazquez}
        \vfill
        \uppercase{Montréal, 25 avril 2018\\Hiver 2018\\Université du Québec}
    \end{center}
\end{titlepage}
\cleardoublepage
\begin{abstract}
    \begin{center}
        \textbf{\uppercase{\Large{Résumé}}}
        \vspace{2ex}
        \\ \textbf{\reportTitle}
        \\ \vspace{1\baselineskip}
        \reportAuthors
        \\ \vspace{1\baselineskip}
        text résumé ici
    \end{center}
    \vspace{-\baselineskip}
\end{abstract}
\cleardoublepage
\tableofcontents
\cleardoublepage
\listoftables
\cleardoublepage
\listoffigures
\cleardoublepage
\chapter*{\uppercase{Liste des abbréviations}}
\begin{enumerate}
        \abbrItem{ÉTS}{École de Technologie Supérieure}
\end{enumerate}
\cleardoublepage
\pagenumbering{arabic}
\chapter*{\uppercase{Introduction}}
\addcontentsline{toc}{chapter}{INTRODUCTION}
\section*{Problématique}
La perforamnce des caméras des appareils mobiles est en constance croissance depuis quelques
années. Ce qui permet d'envisager l'usage de ces appareils dans des nouveaux domaines d'activités.
Un de ces domaine est la réalité augmentée, où la superposition d'éléments virtuels sur une
capture de l'environnement réel en temps réel. Une démocratisation du développement d'application
utilisant cette technologie c'est fait au cours de l'année précédente, 2017. En effet, la nouvelle
interface de programmation applicative ARKit conçu par appel offre un environnement de
développement simplifié au développur d'applications (Statt, N. 2017.) Toutefois, ces technologies
permettent l'interaction avec des modèles généré de façon synthétique. Un défi qui n'a pas encore
de solution reconnue est l'usage de modèles provenant de l'environnement de l'utilisateur dans la
réalité augmentée. Certaines technologies offrent des pistes de solution, mais leur taux d'adoption
et le nivewu de compatibilité avec les autres outils de l'environnement de développement Apple sont
limités.
\par
Une des technologies les plus intéressante est le Structure Sensor (Molitch-Hou, M. 2016.) Celle-ci
consiste en un périphérique qui doit être attacher à l'appareil. Le périphérique ajoute une caméra
et un senseur 3D. Avec l'usage de la caméra de l'appareil, celui de l'appareil ont peut avoir une
meilleur compréhension de l'environnemetn 3D. L'outils vient avec une trousse de développement
logiciel permettant de prendre les coordonées d'un objets sous quatres dimensions, x, y, z et la
couleur. Toutefois cette solution n'est pas très connu et a un nombre de ressources limités.
\par
Les deux technologies décrites plus haut apporte chacune des possibilités très intéressantes pour
le développement d'application de réalité augmentée. L'usage des fonctionnalité d'une dans l'autre
serait très intéressante. Toutefois au moment où l'équipe a débuté le projet, il n'y a pas
d'interface une telle combinaison. Les deux interfaces utilisent la caméra, par contre chacun
utilise un utilitaire différent pour le contrôle de celle-ci. Les deux utilisent des modèles
numériques 3D, mais chacun a choisi une norme différente. En effet, le Structure Sensor permet
l'extraction en Modèle I/O. Alors que le ARKit utilise les modèles de type scène qui est un format
propriètaire à Apple. Le principal défi du projet consistera à la combinaison de plusieurs
interfaces de programmation pour créer un outils fonctionnel.
\section*{Objectifs}
Comme décrit dans la section précédente, le principal objectif du projet est la création d'une
interface entre deux technologies mobiles, soit un scanner d'environnement 3D, le Structure
Sensor (Molitch-Hou, M. 2016.), et la trousse de développement de réalité augmentée d'Apple
(Statt, N. 2017.). Autrement dit, l'équipe s'attend en fin de session d'avoir une application mobile
permettant la prise de modèle à l'aide du senseur et l'ajout d'un modèle extrait sur une surface
plane. L'application devra permettre cette chaîne d'action avec une expérience utilisateur
agréable et naturelle à l'utilisateur.
\par
L'application décrite ci-haut représente les attentes pessimistes par rapport aux résultats finaux.
Toutefois, une telle application apporte un éventail de possibilités sur la manipulation de
l'environnement augmentée. Par exemple, une des retombées envisageables et
commercialisable est la numérisation de catalogue de magasin comme Ikea. L'usager peut
donc ajouter un item dans une pièce de sa maison. Si plusieurs couleurs sont disponibles pour
un modèle, chacune des variantes seront disponibles à la modélisation.
\par
Une autre ouverture technologique, qu'une telle application apporterait, est dans un contexte
d'animation 3D. En effet, la création d'un modèle permettrait l'ajout d'un squelette dans celui-ci.
Une fois le squelette créé l'animation du modèle pourrait être fait. Cette possibilité est
particulièrement intéressante pour l'équipe en charge du projet. Dans l'éventualité où la vision
de base du projet serait complétée avant la fin de la session d'Hiver 2018, l'équipe compte se
concentrer sur la création de ce squelette et possiblement la manipulation de celui-ci.
\section*{Hypothèses}
\chapter*{\uppercase{Revue de la documentation}}
\addcontentsline{toc}{chapter}{REVUE DE LA DOCUMENTATION}
revue text
\chapter*{\uppercase{Méthodologie de travail}}
\addcontentsline{toc}{chapter}{MÉTHODOLOGIE DE TRAVAIL}
méthodologie text
\chapter*{\uppercase{Processus de conception}}
\addcontentsline{toc}{chapter}{PROCESSUS DE CONCEPTION}
processus text
\chapter*{\uppercase{Discussion}}
\addcontentsline{toc}{chapter}{DISCUSSION}
discussion text
\chapter*{\uppercase{Conclusion}}
\addcontentsline{toc}{chapter}{CONCLUSION}
conclusion text
\end{document}
